\documentclass[12pt,a4paper,oneside]{scrbook}
\usepackage[ngerman]{babel}			
\usepackage[utf8]{inputenc}	
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{array}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{svg}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{caption}
\usepackage{adjustbox}
%\usepackage{flowframe}
%\usepackage[latin9]{inputenc}
%\usepackage[T1]{fontenc}


%Anfang des Dokuments
\begin{document}
%Keine Seitenzahl auf dem Titelblatt
\thispagestyle{empty}

%Titelblatt 
\begin{center}
	\includegraphics[width=\linewidth]{thm_mni_logo.png}\\
	\vspace{4cm}
	%\Large
	%\textbf{Fachbereich: MNI}\\
	%\vspace*{2cm}
        \Huge
	\textbf{wissenschaftliche Ausarbeitung}\\
        \vspace*{0.5cm}
        \large
        über das Thema\\
        \vspace*{1cm}
        \textbf{Quantencomputing}\\
	\vspace*{2cm}
        im Rahmen des Modules CS1025 Hauptseminar\\
        \vspace{4cm}
        \large
	\newcolumntype{x}[1]{>{\raggedleft\arraybackslash\hspace{0pt}}p{#1}}
        \centering
	\begin{tabular}{x{4cm}p{10cm}}
		\rule{0mm}{5ex}\textbf{Autor:} & Nils Jannik Schulze-Clewing\newline nils.jannik.schulze-clewing@mni.thm.de \\ 
		\rule{0mm}{5ex}\textbf{Prüfer:} & Dr.-Ing. Michael Kreutzer \\ 
		\rule{0mm}{5ex}\textbf{Abgabedatum:} & \today \\ 
	\end{tabular} 
\end{center}
\newpage

%Einleitung 
\frontmatter
%Durch das * wird dieses Kapitel nicht im Inhaltsverzeichniss angezeigt
\chapter*{Abstract}
Diese wissenschaftliche Arbeit basiert auf meinem Vortrag für das Modul CS1025 Hauptseminar zum Thema Quantencomputing. Diese Arbeit soll, wie auch der Vortrag, einen Einblick in die Funktionsweise der Algorithmen des Quantencomputers geben.

Zu Beginn werde ich auf die physikalischen Grundlagen des Quantencomputings eingehen und kurz erklären, warum man sich mit diesem Thema beschäftigen sollte. Danach werde ich anhand des Würfelmodells von Prof. Dr. Just auf einige grundlegende Operatoren im Quantencomputing eingehen und anschließend einen gängigen Algorithmus erläutern.

\newpage
\tableofcontents
\newpage

%Inhalt
\mainmatter
\input{Organisatorisches}
\input{Motivation}
\input{Grundlagen}
\input{Schaltkreise}
\input{Algorithmen}
\input{Ausblick}

%Anhang mit Verzeichnissen
\backmatter
%Anhang mit römischen Seitenzahlen
\pagenumbering{roman}
%Verzeichnisse
\listoffigures
\listoftables

%Einbindung und Darstellung der Quellen (Externe Datei namens quellen.bib im gleichen Verzeichniss)
\bibliographystyle{plain}
\bibliography{quellen}

\end{document}
